日本擬推行膠袋徵費 超巿藥妝店每個膠袋徵5至10日圓

日本擬推膠袋徵費減少塑膠垃圾(互聯網)

日本為減少塑膠垃圾對海洋的嚴重污染，擬推出新例禁止超市、便利店、藥妝店和百貨公司免費提供膠袋，而徵收的膠袋費用將由業界團體決定，預料每個膠袋最多徵收10日圓（約0.7港元）。

環境大臣原田義昭周一在記者會表示：「膠袋佔塑膠垃圾的比例不多，但徵費具有象徵意義。我們應該要在（明年）東京奧運前開始膠袋徵費。」環境省未來會探討是否將膠袋徵費限制擴大至中小型商戶，並考慮要求業界將膠袋徵費收益用於綠化或提高關注海洋污染意識等環保範疇上。

共同社報道，膠袋徵費將參考富山縣早在2008年已採用的模式，縣內超市膠袋每個收5日圓（約0.4港元），洗衣店就每個收10日圓，收益都用於投放當地的環保活動。日本不少百貨公司及便利店亦有就減少膠袋出一分力，如西友（Seiyu）自2012年起已就膠袋收費，AEON亦都在2013年不再免費派發膠袋。橫濱市的7-Eleven便利店亦引入紙袋取代膠袋。

日本是全球人均塑膠垃圾棄置量第二多的國家，僅次於美國。環保組織估計每年有超過800萬噸塑膠垃圾排入大海，嚴重影響生態。

7仔紙袋

香港已經證明咗係冇效,
我記得香港辯論徵稅果陣都有舉外國例子說明徵稅一段時間係會膠袋量不跌反升

只要一日仲要開採石油就一定有大量膠袋呢類石油副產品出現架啦，石油副產品唔利用左佢唔通燒左佢咩

「共同社報道，膠袋徵費將參考富山縣早在2008年已採用的模式，縣內超市膠袋每個收5日圓（約0.4港元），洗衣店就每個收10日圓，收益都用於投放當地的環保活動。」

投放環保活動 我覺得都OK
但如果好似香港咁撚ON9 徵費係商戶落袋既就不了
香港果堆所謂環保 只係cut成本 走飲筒但唔捐返個成本出黎支持環保活動
點會撐得落